香港人清醒下

到底由幾時開始 香港人變到咁無情 冷血 漠視身邊的事物同人 每個人都變得過分自我中心

我琴日翻完夜班 朝早由大埔墟搭地鐵翻屋企 由上車果下見到個大肚女人企咗係到 企到紅磡 全程差唔多半個鐘
居然可以完全冇一個人讓座
我理撚得你地咩理由 早起身眼訓？翻完工攰？（有病除外）我屌撚晒你班仆街阿 我都好撚攰阿 但係唔係攰就可以唔讓座 由得個大肚婆企咁耐？香港人已經失去咗做人嘅基本禮貌 原則 同理心

假設你大肚果時 企足30分鐘又要逼 我唔知企太耐會有咩嚴重影響 自己亦都冇深究 但點都會辛苦過你班坐著玩電話 聽歌嘅人先咯

我並唔係單單針對話大肚婆就要讓座 就屌你地 而係香港人已經變咗質 我父母自細已經教我 見到有需要嘅人時 而自己又力所能及 就盡量幫下手 雖然換翻黎只係一句唔該 多謝 但實際上意義更加重大 呢一種行為其實可以感染你身邊嘅人 令到佢地都可能會幫其他人

退一百步黎講 你父母可能冇教你 但唔該你地睇到呢個post嘅時候抬頭望望你身邊有冇人需要協助 不論年齡 性別 膚色 當有而自己又力所能及嘅時候 希望你哋可以搭出第一步去幫手 而唔係玩電話

同埋人哋幫完手 記得講句唔該/多謝
禮貌